---
layout: sidebar.pug
title: "مراقبت از خود و جامعه"
author: Peter Steudtner, Flo Pagano
language: fa
summary: "آزار و اذیت آنلاین، تهدیدها و انواع دیگر حملات دیجیتالی می‌توانند احساسات شدید و حالات عاطفی بسیار ظریفی را ایجاد کنند: ممکن است احساس گناه، شرم، مضطرب، عصبانیت، سردرگمی، درماندگی یا حتی ترس از سلامت روانی یا فیزیکی خود داشته باشید."
date: 2023-04
permalink: /fa/self-care/
parent: Home
sidebar: >
  <h3>درباره نحوه محافظت از خود و تیمتان در برابر احساسات طاقت فرسا بیشتر بخوانید:</h3>

  <ul>
    <li><a href="https://www.newtactics.org/conversation/self-care-activists-sustaining-your-most-valuable-resource">خودمراقبتی برای فعالان: حفظ با ارزش ترین منبع شما</a></li>
    <li><a href="https://www.amnesty.org.au/activism-self-care/">از خودتان مراقبت کنید تا بتوانید به دفاع از حقوق بشر ادامه دهید</a></li>
    <li><a href="https://www.frontlinedefenders.org/en/resources-wellbeing-stress-management">منابع برای بهزیستی و مدیریت استرس</a></li>
    <li><a href="https://iheartmob.org/resources/self_care">مراقبت از خود برای افرادی که آزار و اذیت را تجربه می‌کنند</a></li>
    <li><a href="https://cyber-women.com/en/self-care/">ماژول آموزش خودمراقبتی سازمان زنان سایبری</a></li>
    <li><a href="https://onlineharassmentfieldmanual.pen.org/self-care/">سلامتی و اجتماع</a></li>
    <li><a href="https://www.patreon.com/posts/12240673">بیست راه برای کمک به کسی که مورد آزار و اذیت آنلاین قرار می گیرد</a></li>
    <li><a href="https://www.hrresilience.org/">پروژه تاب آوری حقوق بشر</a></li>
    <li><a href="https://learn.totem-project.org/courses/course-v1:IWPR+IWPR_AH_EN+001/about">دوره آموزشی آنلاین Totem-Project: مراقبت از سلامت روان خود (نیاز به ثبت نام)</a></li>
    <li><a href="https://learn.totem-project.org/courses/course-v1:IWPR+IWPR_PAP_EN+001/about">دوره آموزشی آنلاین Totem-Project: کمک های اولیه روانشناسی (نیاز به ثبت نام)</a></li>
    <li><a href="https://holistic-security.org/chapters/prepare/1-2-individual-responses-to-threat.html">پاسخ های فردی به تهدید</a></li>
    <li><a href="https://holistic-security.org/chapters/prepare/1-4-team-and-peer-responses-to-threat.html">پاسخ تیم و پاسخ همتا به تهدید</a></li>
    <li><a href="https://holistic-security.org/chapters/prepare/1-5-communicating-about-threats-in-teams-and-organisations.html">برقراری ارتباط در تیم‌ها و سازمان‌ها</a></li>
    </ul>
---

# احساس غرق شدن می‌کنید؟
آزار و اذیت آنلاین، تهدیدها و انواع دیگر حملات دیجیتالی می‌تواند احساسات شدید و حالات احساسی بسیار ظریفی را برای شما یا تیمتان ایجاد کند: ممکن است احساس گناه، شرم، اضطراب، عصبانیت، سردرگمی، درماندگی یا حتی ترس برای سلامت روانی یا فیزیکی خود داشته باشید. -بودن. و این احساسات می توانند در یک تیم کاملاً متفاوت باشند.

هیچ راه درستی برای احساس وجود ندارد، زیرا وضعیت آسیب پذیری شما و معنای اطلاعات شخصی شما برای شما از فردی به فرد دیگر متفاوت است. هر احساسی موجه است و شما نباید نگران این باشید که آیا واکنش شما درست است یا خیر.

اولین چیزی که باید به خاطر بسپارید این است که سرزنش خود یا دیگران در یک تیم کمکی به واکنش به شرایط اضطراری نمی کند. ممکن است بخواهید با شخصی مورد اعتماد تماس بگیرید که می تواند از شما یا تیم شما در رسیدگی به شرایط اضطراری از منظر فنی و همچنین از دیدگاه احساسی پشتیبانی کند.

برای کاهش یک حمله آنلاین، باید اطلاعاتی در مورد آنچه اتفاق افتاده است جمع آوری کنید، اما لازم نیست خودتان این کار را انجام دهید - اگر فردی را دارید که به آن اعتماد دارید، می توانید از او بخواهید که در حین پیروی از دستورالعمل ها از شما حمایت کند. این وب‌سایت، یا به آن‌ها اجازه دسترسی به دستگاه‌ها یا حساب‌های شما را بدهید تا برای شما اطلاعات جمع‌آوری کنند. یا می توانید در طول این فرآیند از حمایت عاطفی یا فنی استفاده کنید.

اگر شما یا تیمتان برای رویارویی با یک اورژانس دیجیتال (یا همچنین به عنوان یک پیگیری) به حمایت عاطفی نیاز دارید، [برنامه سلامت روانی جامعه از Team CommUNITY](https://www.communityhealth.team/) خدمات روانی اجتماعی را در این زمینه ارائه می دهد. فرمت های مختلف برای موارد حاد و در دراز مدت و می تواند پشتیبانی را در زبان ها و زمینه های مختلف ارائه دهد.
